點解歷史以黎中國都好似有要統一全國嘅心

點解歷史以黎中國都好似有要統一全國嘅心
由有記載從周朝開始每次都統一變分裂 , 分裂變統一
定係只係我諗多左 , 只係純粹嘅吞併
第一次開post , 唔好屌我

因為驚俾人反

漢室集權先例

係咩？春秋戰國個時就有🤔

春秋戰國果時行封建，所以周天子無乜大權。

統一只係吞併既籍口，出師要有名 ，加上「統一」可以將一個民族對外戰爭合理化，仲可以令國民覺得理所當然。

例如中國成日話「自古以來」就會令國內人覺得台灣好似真係屬於中國、納稅既「統一」奧地利居住既日耳曼人，其實目的真係只係吞併

中國仲有一個特別啲既地方係因為中國太多想獨立既地方，例如新疆、西藏、內蒙，加上國家面積大，外省有機會亂，同埋台灣因素。一旦有一個成功獨立，就會一發不可收拾，變左好似一戰奧地利既情況(有興趣可以上網睇下)，所以佢一定唔會放手。

有錯歡迎指教

就好似三國演義咁講中國
天下大勢,分久必合,合久必分
中共都唔會例外

其實咩叫統一?
要霸齊邊到至邊到先叫做一
個個朝代個版圖都唔同size。
其實任佢up

歷史不斷重演
係似一戰前的奧地利

大一統成為左主流思想，由戰國末期開始

人地係二元帝國，皇帝都俾面匈牙利，其他小組成國都有分離主義

奧地利前身又係多民族國家

係其後多場革命 匈牙利反奧地利 奧地利有感力弱雖有軍隊鎮壓革命先應承奧匈二元帝國 之後prussia要kleindeutsch都脫離埋1870年獨立成為德國

有冇讀歷史

全球

無意冒犯
但你講一戰前，會自動 refer to 奧匈
所以無理神聖羅馬帝國同奧地利王國
而奧匈帝國國情同中國好唔同

奧地利點同奧匈
你自己睇錯咋喎

一戰前就已經係奧匈啦

天朝上國既概念？想要權要勢 想做最大個個

一戰前歷史咁長 唔係剩講奧匈 一直講緊奧地利

膠都費事俾

春秋開始 周天子嗰時名存實亡

台灣其實當年都自己起左家，所以我真係唔明點解成日話台灣係中國